---
title: 'Easy Anti-Cheat y lo que esto conlleva'
date: '2021-09-28 09:33:00'
description: 'En esta oportunidad vamos a realizar un pequeño analisis sobre la jugada de Epic sobre su Anti-Cheat y como esto se mueve en el mundo de linux'
type: 'noticias'
tags: ["youtube", "video", "epic", "anti", "cheat", "anticeat", "2021", "easy", "juegos", "games","nativo", "proton", "wine"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://img-21.ccm2.net/Ld3-iIfPXljs4rBVXJI1AB_687w=/500x/e99f50ae47084905b3a908edb44ac527/ccm-faq/eac1.png'
authors: ["PatoJAD"]
---

Estos días se hizo furor la noticia de Easy Anti-Cheat y su arribo en GNU/Linux y MacOS. O más interesante su soporte para Proton o Wine. Sin embargo, desde mi perspectiva, en muchas ocasiones se analizan algunas cosas por caminos sinuosos, o no se tienen en vista todos los parámetros. En esta oportunidad propongo mi punto de vista con el fin de ver que piensan los demás y que creen sobre todo esto.

## Video

En esta oportunidad voy a desarrollar en video, aunque como siempre voy a divagar un poco en el medio pero el punto en algún momento se entiende.

{{< youtube code="CTGnaiTbk_U" >}}

Este anticheat está en muchos juegos grandes y populares que no arribaron en linux aun pero gracias a este avance, podrían estar llegando, o al menos eso es lo que se especula en muchos videos, canales y blogs. Entre estos juegos podemos encontrar:

* Fornite
* Fall Guys
* Apex Legends
* Far Cray 5
* Rust

{{< img src="https://img-21.ccm2.net/yif027yhQBE2S6hyumWpyA4HVz4=/570x/afa432eef8564ffda583916015ee5313/ccm-faq/eac2.JPG" >}}
